\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

\null
\thispagestyle{empty}
\vfill
\begin{abstract}

Ce rapport résume mes 22 semaines du stage effectué chez \atos{} dans les locaux de \atos{} BS Nord et comporte une présentation détaillée de l'entreprise, de mes missions et des difficultés rencontrées.

Cette expérience très motivante et gratifiante m’a permis de confirmer mon choix de poursuivre dans la conception et le développement d’applications informatiques.
\end{abstract}
 
\begin{remerciements}

Je tiens tout particulièrement à remercier Emmanuel \textsc{Tellier}, chargé de recrutement, pour m'avoir accordé ma chance pour ce stage, Alain \textsc{Dhennin}, mon maître de stage et directeur technique pour sa confiance, sa disponibilité et l'aide apportée tout au long du stage.

Je souhaite aussi remercier Jean \textsc{Banquier}, les collaborateurs \atos{}, alternants et stagiaires que j’ai pu côtoyer durant mon stage pour leur accueil, leurs conseils et leur disponibilité.

Je tiens aussi à remercier toute l’équipe d’enseignement de l’ULCO de Calais pour les connaissances transmises, leur accompagnement et leur soutien tout au long de ma licence et de mon master.

Enfin, je souhaite remercier Quentin \textsc{Bauduin}, ami, collaborateur \atos{} et ancien étudiant de l'ULCO, pour m'avoir soutenu lors de cette dernière année de master et appris énormément de choses durant mon stage.

Un grand merci au pôle \glspl{glo_RH} d'\atos{} pour la confiance qu'ils m'ont accordée en me proposant de rejoindre l’aventure \atos{} en CDI.
\end{remerciements}

\vfill
\null
\newpage